# Terminal: Verificando informações da CPU

Você pode verificar informações específicas da CPU, como arquitetura, família, modelo, entre outras, através do comando

```
$ lscpu
```

- **$** indica que você deve usar o **usuário comum** para fazer essa operação.

tags: linux, informações, cpu
